\documentclass[12pt]{article}
\usepackage [utf8]{inputenc}
\usepackage [T1]{fontenc}
\usepackage [francais]{babel}

\author{LABBE Emeric, NERESTAN Clément, Pellegrini Charles}
\title{Rapport projet Programmation Système}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\section{Commandes internes}
\subsection{echo}

\subsection{date}

\subsection{cd}

\subsection{pwd}

\subsection{history}

\subsection{kill}

\subsection{exit}

\newpage
\section{Remote Shell}
\subsection{Gestion d'une liste de machines (add, remove, list)}

\subsection{Exécution sur un unique shell faussement distant}

\subsection{Exécution sur plusieurs shell distants avec ssh}

\subsection{Affichage dans des fenetres séparées avec xcat.sh}

\newpage
\section{Expressions}
\subsection{expression ; expression}
Séquences d'instructions.
\\
e->type = SEQUENCE

\subsection{expression || expression}
Evaluation de la première expression, si celle ci retourne 0 (est considérée comme vraie), la suivante ne s'exécute pas.
\\
e->type = SEQUENCE\_OU

\subsection{expression \& \& expression}
Les deux expressions doivent etre vraies.
\\
e->type = SEQUENCE\_ET

\subsection{(expression)}
Création d'un sous shell.
\\
e->type = SOUS\_SHELL

\subsection{expression \&}
Tache en arrière plan.
\\
e->type = BG

\subsection{expression | expression}
Pipe.
\\
e->type = PIPE

\subsection{expression > fichier}
Redirection de la sortie.
\\
e->type = REDIRECTION\_O

\subsection{expression < fichier}
Redirection de l'entrée.
\\   
e->type = REDIRECTION\_I

\subsection{expression >> fichier}
Redirection de la sortie en mode APPEND.   
\\ 
e->type = REDIRECTION\_A   

\subsection{expressions récursives}
Toutes les expressions sont récursives.

\newpage
\section{Bilan}

\newpage
\section{Apport du projet}
Ce projet nous a permis d'utiliser tout ce qu'on nous avons appris cette année en programmation système, et de voir concretement comment cela se passe dans un shell.
Nous avons approfondi nos connaissances sur la gestion des processus, notament l'utilisation du fork et la gestion des redirections des entrées et sorties.
Nou avons pu aussi revoir les différents signaux ainsi que leur utilisation en fonction du besoin.

\end{document}
